[好奇一問] 冒認警察而比人打算唔算襲警

便衣警拍攝示威者 拒展示委任證 警員反問記者：憑乜嘢

反送中運動持續，有網民今早到中環律政中心抗議，目前約數百名示威者在律政中心外聚集。現場有多名沒有展示委任證的便衣警員在一旁監察，有便衣警員拍攝示威者，《立場》記者曾上前詢問其中一名拍攝的警員（圖左）為何沒有展示委任證，但該名警員在記者多番追問下仍拒絕出示證件，並稱自己正在工作，無法出示證件。

另一名警員（圖右）在記者查詢下有出示委任證，他指自己已出示委任證，可證明現場工作的便衣人員是警員。他又指記者站在馬路上，騷擾警察工作，質問記者「邊間報館」、「憑乜嘢」要求查看委任證，並反問記者「你張記者證呢？」

現場示威者一度鼓譟，要求警察應記者要求出示委任證，並高呼「香港警察！知法犯法！」

休班警比人打算唔算襲警

唔係返工，工傷唔包

首先你要證明佢冒警，而佢又真係唔係警察

呢個好明顯係邏輯題嚟喎